\begin{question}[section=0,subtitle={},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
Wie funktioniert die Parameterübergabe in C?
Welche Arten der Parameterübergabe gibt es?
Wie werden Felder üblicherweise an Funktionen übergeben?
Wie kann man ein Feld als Kopie elegant an eine Funktion übergeben? (Antwort: Übergabe in einer Struktur)
\end{question}
\begin{solution}
Beim Aufruf der Funktion werden in runder Klammer die geforderten Variablen per Kommata getrennt übergeben.
Variablen werden bei „call by value“ als Kopie des originalen Wertes übergeben.
Bei Feldern würde eine Kopie oft sehr viel weiteren Speicher benötigen darum wird automatisch ein Zeiger auf das erste Element übergeben (call by reference obwohl genau gesagt ein Zeiger mittels call by value übergeben wird ).
\end{solution}
